[慎用急症。濫用可恥] 急症室Q&A。病人注意事項。

香港急症室等得耐就揚威海外架喇。
國際級醫療自然配國際級輪候時間。
「急。症。是。要。等。的」
呢句充滿矛盾又富有哲學味道嘅名言植根每一個香港人嘅心中(腥港人除外)。
但係「點解要等？」「點解我冇得睇先？」「點解佢會睇先？」呢啲問題仍然係每日都有人問，每日都有人發爛渣。
有見及此，我希望大家可以了解一下香港急症嘅運作，等都等得眼閉。
我係一個喺急症室工作嘅職員，咩ranking就唔講喇。大家可以完全當我9up。以下係我諗到想講咩就講下，請追故。大家亦可以發問，答到就答。
希望推廣慎用急症，因為睇急症嘅時間係每一位香港人share嘅。你嚟睇病，隔離每坐多一個人，你嘅等候時間就畀佢拉長多幾個字。

劈頭開場白：
唔信公院請睇私家

=支持
=濫用狗

坦白講 無咩生命危險既就真係咪睇急症
我明白門診要排好耐 無何耐何都想睇急症。
但係麻煩要睇都簡日頭
本身人手已經唔夠 凌晨走黎睇急症醫護人員就更加少。
去大醫院分分鐘都等你4個鐘以上。仲要計有人要搶救又成。

等得耐又要嘈 個小朋友發燒又黎發曬脾氣咁，醫生睇完咪又係開番退燒藥你食。

將心比心 我知道各位睇醫生既人都好心急好想盡快有人照顧到。但係都請你地為醫護人員諗下，時間長短係控制唔到。過黎屌鬼係D幫助都無。

要睇 都盡量簡早上中午多醫生既時間啦好嗎

你等緊既同時 前面有比你更前既人等緊。除非你可以說服佢地俾你打尖 咁你實快。

要理解急症護士將你分流得係非緊急。證明你未去到需要緊急或者次緊急既程度。

點解可以咁判斷你係屬於咩緊急種別？
就係因為專業 有學過有經驗先可以去判斷。唔係黎屌曬鬼就可以排頭位架。如果係咁醫院唔需要專業人士去做判斷。咁個個都可以話自己係緊急 個個都入黎曬。
結果咪又係要等。

大家食飯就識得有禮貌
入到醫院就好似老馮大爺咁
以為成個急症係負責睇你一個個案。

人地搶救緊 要立即醫生跟進既個案 分分鐘命都無。難度你認為你呢刻嚴重過佢地嗎？

咩叫急症唔該香港人好好反思一下

推俾D依家睇急症 同咪 仲番緊夜既醫護人員。 向你地致敬

鯁骨算唔算濫用？